法緩組朋友：有啲嘢想同班熱血後生講，特別唔好覺得接濟係老奉

以下係代法緩組朋友出po
只幫佢改過少少字眼

TLDR: 請各位對自己、對人地都要量力而為

———

我都明白年輕人有股熱血，係真係想做到啲野、去比啲顏色呢個垃圾政權睇。
場運動搞咗咁耐，個政權都仲係死不悔改，藍絲同某啲建制議員嘅嘴臉真係好撚噁心，到而家甚至出埋黑社會，大家覺得受打擊、不忿、好想做啲嘢係好正常。

但亦都希望你地明白，每個人都各有難處，亦唔係每個人每次都可以出到嚟。
出到嚟做野，大人嘅社會同學生真係完全唔同，亦唔好講咩「有心出一定出到」⋯⋯
好似當年雨傘嘅時候我仲讀緊書，冇乜包伏會夠薑唔單止走堂、甚至send email比lecturer同佢講我要去瞓馬路所以我唔返學啦，但而家返工出到嚟社會好多嘢真心身不由己。
我公司有後生仔響應不合作活動著黑衫戴口罩，都要比班廢老指指點點，人地話咁啱病咗都唔聽，死都夾人係黃絲。

參與到係好事，但嚟唔到都一定有佢嘅考慮。
勇武自然係值得尊敬，但係成場運動唔會淨係需要勇武，請大家記住有一班勇唔到嘅後援幫緊你地，文宣、法援、物資，大家各有各做，係唔同嘅方面出力就得，請唔好怪人點解唔乜乜乜。

另外我真係千萬千萬拜託各位手足，特別係未成年個啲：你地可以衝，但唔好熱血上頭唔諗後果。

我已經接觸過幾位十幾歲嘅手足，冇錢又冇地方住，又因為同家人政見問題唔返屋企，日日係街度參與唔同地方嘅活動。
我唔係話你地參加有問題，我好多謝你地肯出力添。
但參加完之後次次要搵人接濟你地，比地方你地住/請你地食飯（有啲仲老奉咁），其實都係一種不必要嘅消耗

尤其唔係個個人都可以財大氣粗咁講句「我養你！」咁架嘛，有好多人屋企都唔方便收留大家，可以收留嘅數其實好有限。

唔少搞到接濟你嘅手足屋企人對參加呢場運動更加反感（Sor係呀又係失民心論） ，有啲仲試過報埋警，搞親人地又令自己冒險
我甚至聽過有人話想做黑工搵錢
真係拜託你地，幾唔甘心都好，量力而為啦乖啦，何必搵自己較飛呢⋯⋯

我自己屋企都係藍，好明白各位真係好難受，但冇能力獨立之前希望大家忍一忍，你有咩事大家一定會幫你，但呢場係長期戰嚟，盡己所能爬山就得。

———

法緩組都會攰，希望大家互相支撐，唔好勉強自己又勉強人地。

光復香港，時代革命。

我的朋友不是我

幫你唔係問題，但依加個情況已經去到濫用人地好心，甚至有人話要佢請飲酒
見住佢又要救人又要周圍搵人接濟啲冇錢又唔生性嘅細路，頭都大埋

推，希望多啲後生睇到

一味熱血唔係大哂....大家最低限度要照顧到自己呀 pish

推

加油 我地都係香港人

pish

其實我都覺得好心up，連啲咁細嘅細路都想行出嚟
但唔好意思都要講句，成場運動嘅資源係有限的

再推，希望多啲人睇到，你唔洗認同但我地希望你得個知字都好

真

Push

咩請飲酒

推
負責任既勇武

屋企都有藍，我都認同好辛苦，滿口歪理，其實唔需要同佢地硬踫，因為佢地呢d人寧願聽外人講都唔會聽自己講，所以不如慳返啖氣，自己轉移視線啦。
我萬分感謝年輕人嘅付出，至少因為你地，令我唔再逃避政治，但原來越暸解越可怕。
但同樣真係擔心你地，我知道今時今日唔可以用自己嘅睇法apply落你地度，只能希望你們照顧好自己，一定要平安回家。
各自爬山 一個都不能少

各位後生
要努力，讀書又好點到好
將來先更多機會上去做決策者話得事嘅人
做漆黑中嘅螢火蟲 先更容易改變社會

好有道理，要照顧到自己先

推 幫你真係唔係應份 同埋唔好熱血上頭做岀啲挽回唔到嘅事 你坐監香港人唔會幫你養家 你睇下魚蛋除咗天琦之外啲人仲記得邊個
要熱血 要勇武 要和理非 亦都要識自己執生

落pub

依加係見到有批人對金主有依賴性，下下有事無事都叫人請食飯法援組做到好似湊仔咁，痴線的嗎人地仲要救人㗎

出黎抗爭前要照顧到自己先 唔好濫用支援

要自己衡量風險 大家加油

每個地方始終都要有爛頭卒

對藍屋企嘅最大懲罰就係日日食佢嘅著佢嘅再拎佢d錢去買裝備！唔好比人趕走！

示威又落pub?

其實中學生出來和理非，我已經好開心
學生不是大人，將來仍有無限可能
讀好啲書，然後為香港貢獻大家的學識件好啦

屌你老母
呢啲分化post咁多正評？？

push

推
冇咗法援呢場運動就玩完

覺得我係P牌係分化撚冇所謂
我只係將法援組依加面對緊嘅野po出嚟
當然我朋友一個唔可以代表成個法援組，但呢種意見係確實存在的

明每個人都有佢嘅考慮
但鬧得其實都係想大家唔好俾咁多籍口俾自己

身邊真係太多太多太多呢種人
返緊工嘅明白你唔想請假去遊行
但連課個金都唔做
你有你嘅自由選擇課唔課
但你口講想出分力但咩都唔做個下真係會失望

我都想問

為香港，更加要讀好書